<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Davidson Fellipe</title>
 <link href="http://fellipe.com/" rel="self"/>
 <link href="http://fellipe.com"/>
 <updated>2013-04-01T02:17:08-03:00</updated>
 <id>http://fellipe.com</id>
 <author>
   <name>Davidson Fellipe</name>
   <email>email@fellipe.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Big Review de 2012</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/big-review-de-2012/"/>
   <updated>2013-01-01T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/big-review-de-2012</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Depois de ler alguns depoimentos de alguns amigos sobre 2012, resolvi escrever o meu. Esse ano, foi o ano que fez mais diferença na minha carreira profissional, e que ano! Comecei o ano visitando pela primeira vez a capital mineira, onde tive o prazer de palestrar no &lt;a href='http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-beagajs/'&gt;BeagaJS&lt;/a&gt;, onde abordei o tema de &lt;a href='http://www.slideshare.net/davidsonfellipe/jqueryperf'&gt;Performance em Jquery Apps&lt;/a&gt;. Depois tirei férias… o/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessas minhas primeiras férias, depois de 5 anos de faculdade e 1 ano e meio de Globo.com, resolvi conhecer o 2º destino turistíco mais visitado desse país, e o que eu tinha mais interesse em conhecer: A bela Foz do Iguaçu, e ainda visitei, a simpática Puerto Iguazú (Argentina) e a bagunçada Ciudad del Este (Paraguai), essa região de fronteiras é incrível e com muitas culturas diferentes, que se eu fosse contar todos os detalhes mereceria um post exclusivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='de_volta_a_terrinha__carnaval'&gt;De volta a terrinha &amp;amp; Carnaval…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/425251_10150643806684548_1201336705_n.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de uns 6 meses sem voltar a Recife, fui rever minha cidade, e curtir o melhor formato de carnaval desse país, onde até pessoas com não dão valor ao samba, conseguem se divertir. #troll&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada melhor que essa ultra-mega-hiper lotada Praça do Marco Zero, ao som de Seu Jorge e Nação Zumbi, tocando até o amanhecer para matar saudades de Recife. =)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='contribuindo_para_o_crescimento_do_frontend_em_pernambuco_'&gt;Contribuindo para o crescimento do frontend em Pernambuco =)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Após voltar para o mundo real, tinha que começar a pensar no que eu poderia fazer de diferente em 2012, algo que pudesse ajudar a vida de muitas pessoas, então resolvi participar da organização de um evento para minha &lt;em&gt;terrinha&lt;/em&gt; com grandes nomes da área do Javascript, &lt;a href='http://fellipe.com/blog/pernambucojs-2012-pre-evento/'&gt;junto com Luiz Tiago e Thiago Azurém criamos o PernambucoJS&lt;/a&gt;, com a grande colaboração de Djalma Araújo e Eduardo Lundgren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href='http://www.pernambucojs.com'&gt;PernambucoJS&lt;/a&gt; foi um projeto de cerca de 3 meses, onde levamos 7 palestrantes e contou com a presença de cerca de 220 pessoas. E ainda palestrei sobre&lt;a href='http://www.slideshare.net/davidsonfellipe/javascript-cross-browser' title=' Javascript Cross-browser'&gt;Javascript Cross-Browser&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='mestrado_na_pucrio'&gt;Mestrado na PUC-Rio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ainda em março, comecei o Mestrado na PUC-Rio, talvez essa tenha sido uma decisão não tão legal para esse ano, mas por não ter conseguido me candidatar em 2011 (ano que seria mais indicado) resolvi encarar o desafio, mesmo assim vem sendo complicado achar disciplinas que eu ache relevante para minha carreira. :/&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='viagem_aos_eua'&gt;Viagem aos EUA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/sfo.jpg' /&gt; Em Maio, fiquei na expectativa de minha primeira viagem internacional segunda viagem internacional, se considerarmos uma visita a Argentina e Paraguai em Janeiro. =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois da correria para visto e passaporte, embarquei com destino a San Francisco para participar da &lt;a href='http://fluentconf.com'&gt;Fluent Conferenc&lt;/a&gt;e, a primeira conferência focada em javascript da O’Reilly, realizada na apaixonante San Francisco. Foram 3 dias de evento, e uma ótima oportunidade para troca ideias com desenvolvedores de várias partes do mundo, e abrir meus olhos para o grande crescimento do mercado de mobile para o desenvolvedor Frontend. Mais detalhes sobre o que rolou no evento podem ser conferidos nessa minha apresentação: &lt;a href='http://fellipe.com/slides/fluent2012/pt'&gt;Fluent Conference Highlights&lt;/a&gt;, que apresentei em um TechTalk lá na Globo.com e também no Rio.js. Ainda pude conferir uma SF em clima de festa, em comemoração dos 75 anos da &lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=KPsXd28iuPc'&gt;Golden Gate Bridge&lt;/a&gt;, que trouxe um tempero especial para essa viagem.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='preparativos_para_o_front_in_bh'&gt;Preparativos para o Front in BH&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/frontinbh.jpg' /&gt; Esse ano fui convidado pelo Giovanni Keppelen, para participar da organização da 2ª edição do Front in BH, evento realizado em julho, que contou com cerca de 320 participantes na capital mineira, era apenas minha 2ª vez na cidade, e foi bastante gratificante os ótimos feedbacks que recebemos dos belo-horizontinos. Para mais detalhes técnicos sobre o que rolou no evento, confira esse post do Sérgio Lopes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-wordpress-leandro-vieira/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘WordPress aliado do Front End’ do Leandro Vieira&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-rest-client-side-alexandre-gaigalas/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘REST client side’ do Alexandre Gaigalas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-peixe-urbano-amazon-cdn-alexandre-tabor/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘Amazon EC2 e CDN no Peixe Urbano’ do Alexandre Tabor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-novidades-mozilla-leo-balter/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘Novo Cinto de Utilidades do Desenvolvedor JavaScript’ do Leo Balter&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-estilizando-css-com-estilo-bernard-de-luna/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘Estilizando Folhas de Estilo com Estilo’ do Bernard De Luna&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-desafios-design-mobile-horacio-soares/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘Desafios do Design Mobile’ do Horácio Soares&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/front-in-bh-css-sucks-zeno-rocha/'&gt;Front In BH 2012: anotações da palestra ‘CSS sucks’ do Zeno Rocha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://sergiolopes.org/frontinbh-otimizacoes-web/'&gt;Front In BH 2012: palestra sobre performance e otimizações web&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='iv_fsldc__duque_de_caxias_rj'&gt;IV FSLDC – Duque de Caxias, RJ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No final de junho rolou mais uma edição do Fórum de Software Livre de Duque de Caxias – FSLDC 2012. O evento que contou com cerca de 340 pessoas, e nessa minha primeira apresentação nesse fórum, mostrei minha palestra sobre &lt;a href='http://www.slideshare.net/davidsonfellipe/jqueryperf'&gt;Performance em Jquery Apps&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='php_n_rio_2012'&gt;PHP n’ Rio 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em novembro rolou o PHP n’ Rio, evento carioca organizado por membros da comunidade local de PHP. Evento que é realizado desde 2009, com um público sempre crescente. Antes do evento participei desse hangout com o Vínicius Machado ( membro da organização ):&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='hackathon_dablackberry_jam_sessions'&gt;Hackathon da BlackBerry Jam Sessions&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/RJ-Best-Game.jpg' /&gt; Em setembro tive a oportunidade de participar do muito bem organizado BlackBerry Jam Sessions #5, realizado no Rio de Janeiro, foi minha primeira participação em um Hackathon, onde fiz um grupo junto com Matheus Vilaça, Flor di Maria, Zeno Rocha, Zanoni Miranda, apenas o Zeno, eu já conhecia antes do evento, e após 10 horas de programação, apresentamos o jogo &lt;a href='http://html5-pro.com/black-wings/'&gt;Black Wings&lt;/a&gt;, e vencemos na categoria Melhor Jogo. Todo jogo está &lt;a href='https://github.com/html5-pro/black-wings'&gt;disponível no github&lt;/a&gt;. Para maiores informações sobre o evento acesse esse &lt;a href='http://blackberryjamsessions.com/2012/09/22/rio-de-janeiro-brazil/'&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='primeiro_artigo_na_revista_wide'&gt;Primeiro artigo na Revista Wide&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em julho deste ano, eu fui convidado pela Revista Wide para participar da matéria intitulada:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Frontend – Made in Brasil: Há dois anos as empresas brasileiras não demonstravam muito interesse por esse profissional, enquanto já existia uma forte demanda no exterior. Isso mudou?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse foi outro grande desafio para esse ano, onde busquei expor minha visão atual sobre a área de desenvolvimento frontend, e mostrando aos interessados na área, o que o mercado exige de nós profissionais. Obrigado Arteccom pela oportunidade. =)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='front_in_macei'&gt;Front in Maceió&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/frontinmaceio1.jpg' /&gt; Em outubro estava de volta ao nordeste, e dessa vez para um estado bem representativo em minha vida, e onde vive grande parte de minha família. Apesar das dificuldades, fizemos um evento de TI para 200 pessoas nessa capital com menor IDH do Brasil, esse foi um fato que trouxe uma grande satisfação, mas não foi fácil conseguir apoio para o evento. Por outro lado, Juarez P.A. Filho e eu, tivemos que pensar em várias estratégias de marketing para tornar possível essa ideia. Conheci muitos devs de lá, e estou gostando de ver esse Buzz pós-evento gerado na região, a &lt;a href='https://www.facebook.com/groups/caravanaweb/?fref=ts'&gt;turma do Caravana Web&lt;/a&gt; está quebrando tudo por lá.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='braziljs_foundation_braziljs_conference'&gt;BrazilJS Foundation &amp;amp; BrazilJS Conference&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/braziljs.jpg' /&gt; Em Julho, anunciamos a &lt;a href='http://braziljs.org/'&gt;Fundação BrazilJS&lt;/a&gt;, que é uma fundação sem fins lucrativos com a missão de mover e unir a comunidade de JavaScript no Brasil. Onde sou mais ligado a apoios a eventos regionais e a &lt;a href='https://github.com/braziljs/weekly'&gt;BrazilJS Weekly&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já em agosto, rolou a BrazilJS Conference, um evento que superou todas minhas expectativas, e pela primeira vez reuniu a grande maioria da comunidade frontend do país, e grandes palestrantes do Brasil e do mundo, que também contou com forte apoio da &lt;a href='http://opensource.globo.com/'&gt;Globo.com&lt;/a&gt;, onde levamos um belo stand. Sem dúvida esse foi o momento “mais friozinho na barriga” do ano, subir num palco quase 1 mil pessoas presentes num teatro em Porto Alegre, não foi fácil e ao mesmo tempo foi o maior desafio para a timidez na minha vida! =) Fiz a primeira palestra do segundo dia do evento, com o tema &lt;a href='http://fellipe.com/slides/performance-javascript/#1'&gt;Performance em Javascript&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após ser anunciado e subir alguns degraus, vi aquela enorme platéia, bebi um gole de água, e falei para mim: “Vai lá e faz a melhor apresentação que você já fez na vida”, após uns 5 minutos tentando me entender com a forte iluminação, acredito que consegui passar a ideia para maioria dos presentes, e coletei feedbacks da apresentação, que já pude mostrá-los em um Workshop na Globo.com.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='por_ltimo_mas_no_menos_importante'&gt;Por último, mas não menos importante…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Considerando atividades que me envolvi o ano todo, posso destacar: O trabalho no &lt;a href='http://futpedia.globo.com'&gt;Futpédia&lt;/a&gt;, em melhorias de frontend e no lançamento da &lt;a href='http://futpedia.globo.com/brasil'&gt;página de equipe&lt;/a&gt;, foi meu primeiro envolvimento em um projeto Ruby on Rails, e gostei bastante de trabalhar com esse framework e com Rspec. Além disso, no final do ano lançamos o &lt;a href='http://globoesporte.globo.com/eu-atleta'&gt;Eu Atleta&lt;/a&gt;, primeiro projeto que usei HTML5 na área de esportes da Globo.com, e pude brincar com Twitter Bootstrap, History API, Geolocation, grande preocupação em navegação com e sem javascript. Uma das páginas que mais gostei de trabalhar foi a de &lt;a href='http://globoesporte.globo.com/eu-atleta/calendario.html'&gt;calendário de eventos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='e_2013'&gt;E 2013?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beber mais água e evitar outro calculo renal =)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Voltar a praticar exercícios e emagrecer 11kg&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Terminar as disciplinas do Mestrado&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Correr uma corrida de rua&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Ir a outro evento internacional (QConSF, QConNY, JSconf Arg ou EUA)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Aumentar a visibilidade da BrazilJS Foundation&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Um Front in BH épico&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Um Front in Maceió épico&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Um PernambucoJS épico&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Novo layout do blog&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='agradecimentos'&gt;Agradecimentos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A minha esposa, que mesmo não tendo nada a ver com desenvolvimento, se envolveu bastante nos eventos. A Globo.com pelo incentivo a participar nos eventos e mestrado, ao &lt;a href='http://braziljs.org/team/'&gt;BrazilJS Team&lt;/a&gt;, a galera que participou do RioJS, PernambucoJS, Front in Maceió e Front in BH, aos parceiros de organização &lt;a href='https://twitter.com/Keppelen'&gt;Giovanni Keppelen&lt;/a&gt; (RioJS e Front in BH), Victor Ferraz (BH), Juarez (Maceió), Luiz Tiago (PernambucoJS) e Azurém (PernambucoJS).&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Meu ambiente de trabalho em 7 itens</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/"/>
   <updated>2012-04-18T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Enfim criei coragem para escreve sobre esse tema, que foi uma brincadeira antiga, que há um tempo atrás foi seguida por um &lt;a href='https://www.google.com.br/search?q=Meu%20ambiente%20de%20trabalho%20em%207%20itens'&gt;grande número de desenvolvedores&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='1mac_os_x'&gt;1) Mac OS X&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Venho trabalhando com o Mac OS X desde 2009, e enquanto eu tiver trabalhando com desenvolvimento acho bem difícil, troca-lo por outro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='2_iterm2'&gt;2) Iterm2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um emulador de terminal para MacOS, com boa performance, bons &lt;em&gt;skins&lt;/em&gt;, e já tem suas teclas de atalho bem conhecidas por mim.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='3_controle_de_verso_git_github_egitifier'&gt;3) Controle de versão: Git, Github e Gitifier&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desde quando entrei no projeto na área de esportes, da globo.com venho usando o Git, e hoje, ele é meu controle de versão favorito. Nessa mesma época o @fabiomiranda me apresentou o Github, e fui conhecendo aos poucos essa incrível rede social, e passei a me envolver mais com o mundo Open Source devido a ela. O &lt;a href='http://psionides.github.com/gitifier/'&gt;Gitifier&lt;/a&gt; é um simples notificador de pushs realizados em um determinado projeto e há uns 3 meses venho o utilizando.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='4_editor_sublime_text_2'&gt;4) Editor: Sublime Text 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comecei a utilizar o Sublime desde o segundo semestre do 2011, ele aposentou meu Textmate. O que mais me fascinou logo de cara foi a rapidez na qual ele faz buscas num determinado projeto, e hoje com sua infinidade de plugins esta me deixando cada vez mais satisfeito com ele.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='5_browsers_chrome_firefox_internet_explorer_opera_safari_elynxlet'&gt;5) Browsers: Chrome, Firefox, Internet Explorer, Opera, Safari e LynxLet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não tenho bem definido qual meu browser principal de desenvolvimento, acabo utilizando muito o Chrome e o Firefox.  Internet Explorer, Opera e Safari são utilizados apenas quando estou realizando testes cross-browsers. Já o LynxLet é um Lynx para MacOS, que acabo utilizando para verificar a navegação do site está bem aceitavel em browsers de modo texto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='6_tools_imageoptimspeedlimit_pixel_perfect_firebug_internet_explorer_developer_toolbarechrome_developer_tools__csslint_jshint'&gt;6) Tools: ImageOptim, SpeedLimit, pixel perfect, Firebug, Internet Explorer Developer Toolbar e Chrome Developer Tools &amp;amp; CSSLint JSHint&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estas são as ferramentas que mais uso no dia a dia, ImageOptim uso com bastante frequencia para realizar uma compressão de imagens sem perdas de qualidade. SpeedLimit para simular conexões mais lentas, para observar o quanto a página demora para carregar nas velocidades típicas, da péssima infra de internet desse país. Firebug, Chrome Developer Tools e IE Developer Toolbar, não para ser frontend sem eles. &lt;img alt=';)' src='http://fellipe.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif' /&gt; CSSLint e JSHint utilizado para tentar encontrar pontos do código, que podem gerar potencias armadilhas futuras,  além, é claro, eliminar problemas inseridos. Pixel perfect essencial para verificação da fidelidade visual, do css desenvolvido com o PSD.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='7_adium'&gt;7) Adium&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com este software posso todas as contas de messengers que possuo, evitando deixar aberto, vários programas de trocas de mensagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será que os seguintes nomes, topam falar sobre os seus?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://bygiovanni.com.br'&gt;Giovanni Keppelen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://blog.zenorocha.com'&gt;Zeno Rocha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://rafaelcaricio.blogspot.com.br/'&gt;Rafael Caricio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://romulojales.com/'&gt;Rômulo Jales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://www.klauslaube.com.br/'&gt;Klaus Laube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://blog.leobetosouza.com/'&gt;Leonardo Alberto Souza&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>PernambucoJS 2012 (pré-evento)</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/pernambucojs-2012-pre-evento/"/>
   <updated>2012-04-08T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/pernambucojs-2012-pre-evento</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Começar a escrever um resumo antes da realização do evento, como assim?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É… Eu quis inverter essa ordem, pois para mim ele já começou há uns 2 meses. =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos lá. O &lt;a href='http://pernambucojs.com'&gt;PernambucoJS&lt;/a&gt; 2012 nasceu apos várias conversas com o Luiz Tiago (&lt;a href='http://twitter.com/luiztiago'&gt;@luiztiago&lt;/a&gt;) sobre a necessidade de realizarmos um &lt;a href='http://www.facebook.com/groups/pernambucojs/'&gt;encontro do grupo pernambucoJS&lt;/a&gt;, já existente no &lt;em&gt;facebook&lt;/em&gt;, nos unimos ao Thiago Azurem (&lt;a href='http://twitter.com/azurem'&gt;@azurem&lt;/a&gt;) e elaboramos um pré-projeto do evento. A foto abaixo foi de nossa primeira reunião presencial para finalização do documento do projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/pejs.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não foi nada fácil para nós conseguirmos um auditório para realização do evento, diante da verba inicial que tínhamos para o projeto R$ 0. Mas a vontade de realizar algo PHoda para nossa cidade era maior, e fomos atrás. Conseguimos inicialmente o auditório na &lt;strong&gt;&lt;a href='http://www.mauriciodenassau.edu.br/'&gt;Faculdade Mauricio de Nassau&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, que gentilmente aceitou apoiar o evento, sem esse espaço dificilmente conseguiríamos andar com o projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diante de nossas limitações de tempo, pelo fato de cada um dos 3 ter suas obrigações profissionais, estava bem difícil para criarmos um site e uma identidade visual maneira para o evento, nesse quesito entrou a &lt;strong&gt;&lt;a href='http://www.pianolab.com.br'&gt;PianoLab&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; para nos ajudar e nos presentou com um belo site, demonstrando um total apoio ao evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir dai tivemos um grande desafio: Como elaborar um bela grade de palestras, trazendo grandes nomes do desenvolvimento Javascript no Brasil?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não pensamos pequeno nesse quesito, pois queríamos trazer bons nomes, e que movimentaram o javascript no Brasil, nos últimos tempos. Vamos aos nomes (em ordem alfabética):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bernardo Heynemann&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente ele é líder técnico da home da Globo.com. Possui uma grande experiência em desenvolvimento de software, passando por empresas do Brasil e Reino Unido. É um grande contribuidor dos projetos Pyccuracy, Skink, Ion, Thumbor e pyVows. Responsável direto pela implementação do responsive design na &lt;a href='http://etc.globo.com'&gt;home do etc&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo Lundgren&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ex-contribuidor dos projetos jQuery e jQuery UI, e hoje um dos principais nos do YUI no Brasil. Além de ser um dos criadores do AlloyUI. Dai já ficamos com aquela pergunta na cabeça, porque ele deixou o jQuery e migrou para o YUI? Acredito que será uma das respostas mais aguardadas do evento. Além de ter sido um dos palestrantes na yuiconf 2011, em Santa Clara, Califórnia. Atualmente é líder de desenvolvimento da Liferay, e divide seu tempo entre Recife e Califórnia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jaydson Gomes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dos criadores do BrazilJS, maior conferencia de javascript do Brasil e fundador do grupo de desenvolvedores javascript do Rio Grande do Sul, o RSJS. Atualmente é Desenvolvedor Sênior no Terra Networks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jean Nascimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evangelista de nosql no brasil e grande colaborador do nosqlbr.com.br, javascriptbrasil.com, frontendbrasil.com.br e jquerybrasil.org, além de ser organizador do Sampa.js. Além disso tudo, tem tempo para trabalhar como programador PHP Sênior na GoNow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luiz Tiago&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Individuo pré-histórico do frontend-br, grupo que começou há muito tempo atras em Recife, acredito que 2006. Foi vencedor do prêmio Peixe Grande de 2007, promovido pela Arteccom. Co-fundador do jQueryBrasil e PernambucoJS. Atualmente é Gerente de Frontend da MGR Tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zeno Rocha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quase tivemos que pedir autorização dos pais dele para ele vir ao evento… Ele é um dos criadores do jQuery Boilerplate e do Wormz do Chrome Experiments. Já foi desenvolvedor de software na Petrobras e hoje trabalha no Globoesporte.com. Sobre a autorização é brincadeira, pois ele já tem 21 anos e faz de Sistemas de Informação na Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bruno Souza, Dennis Calazans e Djalma Araújo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Três caras que representam bem o desenvolvedores frontend de Recife, o primeiro também é da pré-história do frontend em pernambuco e hoje é um dos lideres de desenvolvimento da Ogilvy Recife. O segundo foi um dos primeiros instrutores de cursos de javascript no Recife e hoje é professor da Unibratec e Faculdade Marista. E para finalizar os &lt;em&gt;lightning talks&lt;/em&gt; teremos a presença do Djalma Araújo, lider de desenvolvimento da PianoLab e colunista do JqueryBrasil falará um pouco de sua experiencia com o &lt;em&gt;Bootstrap&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi de fundamental importancia para criação dessa grade de palestras, o patrocinio das empresas: &lt;a href='http://www.liferay.com/'&gt;Liferay&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://www.globo.com/'&gt;Globo.com&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://curso.eia.com.br/javascript.php'&gt;EIA Cursos&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://www.mv.com.br/mv/'&gt;MV Sistemas&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://www.terra.com.br/portal/'&gt;Terra Networks&lt;/a&gt; e &lt;a href='http://servhost.com.br/novo/'&gt;Servhost&lt;/a&gt;. Apoiar iniciativas, como o PernambucoJS, são de fundamental importancia para conseguir futuros profissionais e clientes. Hoje é bem complicado para as empresas contrarem desenvolvedores frontend com forte &lt;em&gt;skill&lt;/em&gt; em javascript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lançadas as inscrições, nem esperávamos que elas iriam se esgotar em tão pouco tempo, foram 100 inscrições vendidas em apenas 6 dias! Para o primeiro evento foi sensacional. E agradecemos muito, aos inscritos no eventos e aos não-inscritos também. Pois devido aos vários pedidos de inscrições que recebemos, e ao grande numero de pessoas presentes numa lista de espera criada por nós, resolvemos alugar um espaço maior e disponibilizamos mais 80 vagas, que novamente estão praticamente esgotadas! Fiquem ligados o novo local evento, será no &lt;a href='http://www.park.com.br/'&gt;Park Hotel&lt;/a&gt;, próximo a pracinha de Boa Viagem, no Recife.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tivemos grandes nomes que fizeram menções ao evento:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pinceladas da web&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='https://twitter.com/#!/pinceladasdaweb/status/181791040544583681'&gt;https://twitter.com/#!/pinceladasdaweb/status/181791040544583681&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maujor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='https://twitter.com/#!/maujor/status/179722008051990528'&gt;https://twitter.com/#!/maujor/status/179722008051990528&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YUI Team&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='https://twitter.com/#!/yuilibrary/status/181807730015735808'&gt;https://twitter.com/#!/yuilibrary/status/181807730015735808&lt;/a&gt; &lt;a href='http://www.yuiblog.com/blog/2012/04/03/yui-talk-at-pernambuco-js-by-eduardo-lundgren-of-alloyui/'&gt;http://www.yuiblog.com/blog/2012/04/03/yui-talk-at-pernambuco-js-by-eduardo-lundgren-of-alloyui/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Richard Worth, Líder do jQueryUI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='https://twitter.com/#!/rworth/status/180759693227073536'&gt;https://twitter.com/#!/rworth/status/180759693227073536&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há inscritos no evento vindo de várias cidades do Brasil, tais como Brasilia, Rio de Janeiro, João Pessoa e até uma caravana saindo de Maceió, organizada pelo &lt;a href='https://twitter.com/#!/juarezpaf'&gt;@juarezpaf&lt;/a&gt;. É isso… Até lá!&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Relato sobre o BeagaJS</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-beagajs/"/>
   <updated>2012-02-08T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-beagajs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/394357_10150551005174548_787149547_8724534_1017665618_n.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia 21 de janeiro, Belo Horizonte foi palco de um evento bem legal sobre Javascript, o mesmo reuniu a comunidade mineira e grandes nomes da área, tais como Luciano Ramalho, Diego Fleury, Zeno Rocha, Irae, Eder Frances, Suissa, Milfont, Marcos Souza e Herberth Amaral, também palestrei por lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomei conhecimento sobre o evento em 22 de Dezembro, logo quando comecei a trocar umas ideias com o organizador (@eder_frances), e falei um pouco sobre o riojs, ele acabou curtindo a ideia e criando também o &lt;a href='http://www.facebook.com/groups/beagajs/'&gt;BeagaJS no facebook&lt;/a&gt;, que hoje já conta com 108 membros, é notavel a influencia do evento no rápido crescimento do grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento teve a abertura com o Diego Fleury que apresentou os cases: Ego e Paparazzo, mostrando soluções para diversos problemas enfrentados. Logo apos, tivemos o Eder Frances apresentando sobre ExtJS, e fechando a manhã, o curitibano Zeno Rocha. Posteriormente, partimos para o almoço, onde rolou um belo papo, com os presentes na foto abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/409066_10150551011829548_787149547_8724571_883946164_n.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltando do almoço, acabei perdendo a palestra do Iraê, mas ainda tinhamos, uma longa tarde de palestras, sendo 6, no total. Começando pela apresentação do Milfont, que fez todos de levantarem, obviamente para despertar aqueles que gostam de uma soneca pós-almoço. =) Logo após, tivemos as apresentações do Herberth Amaral e a do Marcos Souza. Como penultima apresentação, tivemos a minha palestra sobre &lt;a href='http://www.slideshare.net/davidsonfellipe/jqueryperf'&gt;Performance em JQuery Apps&lt;/a&gt;. Fechando o evento com chave de ouro, tivemos o Luciano Ramalho (&lt;a href='https://twitter.com/#!/luciano'&gt;@luciano&lt;/a&gt;), passando um pouco de sua larga experiencia, para nós iniciantes na área de desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguem links para algumas palestras do evento:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) &lt;a href='http://comousarhtml5semumamaquinadotempo.com/#1'&gt;Como usar HTML5 sem uma máquina do tempo&lt;/a&gt; – Zeno Rocha&lt;br /&gt;2) &lt;a href='http://www.slideshare.net/davidsonfellipe/jqueryperf'&gt;Performance em jQuery Apps&lt;/a&gt; – Davidson Fellipe&lt;br /&gt;3) &lt;a href='http://www.slideshare.net/cmilfont/beagajs'&gt;Combinando OO e funcional numa abordagem prática&lt;/a&gt; – Cristiano Milfont&lt;br /&gt;4) &lt;a href='https://github.com/herberthamaral/bhjs'&gt;Backbone e Knockout: comparativo entre frameworks MVC e MVVM&lt;/a&gt; - Herbert Amaral&lt;br /&gt;5) &lt;a href='http://www.slideshare.net/marcossousa/indo-alem-jquery3'&gt;Dicas para criar plugins e widgets com JQuery&lt;/a&gt;- Marcos Sousa&lt;br /&gt;6) &lt;a href='http://irae.github.com/frontend-tests-pt/#slide1'&gt;Automatizando testes de JavaScript no front-end&lt;/a&gt; – Iraê Lambert&lt;br /&gt;7) &lt;a href='http://frontendbrasil.com.br/suissa/eventos/beagajs/#/'&gt;JS Storage&lt;/a&gt; – Jean Nascimento (Suissa)&lt;br /&gt;8) &lt;a href='http://www.slideshare.net/dfleury/ego-e-paparazzo'&gt;Ego &amp;amp; Paparazzo&lt;/a&gt; – Diego Fleury&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BeagaJS 2013?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento tem tudo para ganhar uma nova edição, para fortalecer ainda mais a comunidade frontend mineira.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Relato sobre o PHP&#8217;n Rio 2011</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/relato-phpn-rio-2011/"/>
   <updated>2011-11-06T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/relato-phpn-rio-2011</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/DSCF0003.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aconteceu no ultimo, 5 de novembro, o PHP n’ Rio, evento que reuniu a comunidade de desenvolvedores php do rio de janeiro e contou com 13 palestras, 4 oficinas e uma desconferencia. Basicamente o evento, que foi realizado no CEFET/RJ Maracanã, se dividiu em 3 salas, e irei relatar as seguintes palestras que conferi:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='1_php_com_arduino'&gt;1) PHP com Arduino&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A palestra sobre PHP com arduino, apresentou o que podemos fazer com Arduino, uma plataforma aberta de hardware. O Marcos mostrou diversas aplicações usando PHP e Arduino, inclusive mostrando formas de você controlar via internet, equipamentos eletronicos que estao em sua casa ou empresa, por exemplo. Eu conhecia quase nãda sobre Arduino, mas a palestra me despertou muito interesse em voltar apra essa vida de “catucar” em hardware no tempo livre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda mostrou diversos lugares onde podemos adquirir o material de estudo. No final rolou uma demonstração de um braço robotico controlado via web.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='2_php_com_mongodb'&gt;2) PHP com MongoDb&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A segunda palestra do dia foi com uma figura, conhecida como Suissa, que atualmente é um dos maiores evangelistas do NoSQL no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/DSCF0005.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2 id='3_como_usar_html5_sem_uma_mquina_do_tempo'&gt;3) Como usar HTML5 sem uma máquina do tempo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nessa palestra realizada pelo Zeno Rocha, ele nos apresentou cases de HTML5 e como faze-los, além de explicar como você pode começar a utilizar o html5 hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em uma palestra recheada de links, ele tocou em vários assuntos, entre eles, local storage, novas tags, geo localização, canvas, web gl, css3, device orientation e etc.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='4_php_maroto'&gt;4) PHP Maroto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Palestra comandada pelo Alexandre Gaigalas (&lt;a href='http://twitter.com/alganet'&gt;@alganet&lt;/a&gt;), um dos nomes mais conhecidos da comunidade PHP no Brasil, que apresentou em quais paradigmas de programação podemos utilizar com a linguagem PHP. Fazendo um passei pelo imperativo, pelo dominante OOP com PHP e pelo ainda, pouco usado, PHP Funcional.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='desconferencia'&gt;Desconferencia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Acabei optando por assistir uma desconferencia, com o Leo Balter, onde ele que fazia uma análise de performance de alguns sites, informados pela platéia de última hora.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='php_n_rio_2012'&gt;PHP n’ Rio 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O evento tem tudo para ganhar uma nova edição no próximo ano e achei bem organizado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='slides_das_palestras'&gt;Slides das palestras:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://www.slideshare.net/LeoCabral/seo-x-velocidade-de-carregamento-phpnrio-2011' target='_blank'&gt;http://www.slideshare.net/LeoCabral/seo-x-velocidade-de-carregamento-phpnrio-2011&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://www.slideshare.net/maciel3000/robtica-e-php-com-arduino-phpn-rio-2011'&gt;http://www.slideshare.net/maciel3000/robtica-e-php-com-arduino-phpn-rio-2011&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://comousarhtml5semumamaquinadotempo.com/'&gt;http://comousarhtml5semumamaquinadotempo.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Uso de fontes personalizadas em websites utilizando Cufón</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/uso-de-fontes-personalizadas-em-websites-utilizando-cufon/"/>
   <updated>2011-11-01T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/uso-de-fontes-personalizadas-em-websites-utilizando-cufon</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Em 2003, uma técnica para utilização de fontes não comuns aos sistemas operacionais, foi popularizada e foi batizada de Fahrner Image Replacement (FIR), onde sua finalidade era combinar alta-fidelidade do design e atender requisitos de melhorias de acessibilidade. O texto mais antigo sobre image replacement, que conheço, é o &lt;a href='http://stopdesign.com/archive/2003/03/07/replace-text.html'&gt;artigo do Douglas Bowman&lt;/a&gt;, porém essa técnica teve uma melhoria significativa em termos de acessibilidade com o &lt;a href='http://www.mezzoblue.com/archives/2003/12/12/accessible_i/'&gt;artigo do Dave Shea&lt;/a&gt;. Uma grande desvantagem dessa técnica é a impossibilidade de utilização em textos dinâmicos. Sendo assim, apresento-lhes os prós e contras, de uma das técnicas para utilizar textos dinâmicos, o Cufón.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='atualizao'&gt;Atualização&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não vale a pena usar Cufón em seus projetos, pois retarda bastante o tempo de renderização da página.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='cufn'&gt;Cufón&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cufon foi criado pelo &lt;a href='https://github.com/sorccu'&gt;Simo Kinnunen&lt;/a&gt;, apartir da necessidade de utilização de fontes personalizadas, apartir de arquivos TTF, OTF ou PFB, sem a necessidade de utilizar flash ou font-face. O engine de renderização do Cufón, foi desenvolvido em JavaScript e faz uso do VML (Vector Markup Language) quando renderizado no Internet Explorer, e faz o uso do elemento em outros navegadores. É bem fácil de configurar e seu processo de configuração é feito na seguinte ordem:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Acesse  e faça o upload dos arquivos da fonte que deseja utilizar, ou se preferir baixe o código fonte no &lt;a href='http://github.com/sorccu/cufon'&gt;github do projeto&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Esse script gerado, por padrão virá algo como nomedafonte.font.js e será necessário para renderizar a fonte escolhida;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Ao inserir o &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; na sua página em basta associa-lo a algum elemento, class ou ID, tal como Cufon.replace(‘h1, h2′) ou Cufon.replace(‘.classX’);.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Linha da engine do cufon&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='js_geradora_da_fonte'&gt;JS geradora da fonte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chamadas no javascript para renderização do Cufón&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;//Chamada da renderização do Cufón para elementos
Cufon.replace(&amp;#39;h1, h2&amp;#39;);
//Chamada da renderização do Cufón para classes
Cufon.replace(&amp;#39;.classX&amp;#39;);&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para trabalhar com mais de uma fonte, utilize da seguinte forma:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Cufon.replace(&amp;#39;h2&amp;#39;, { fontFamily: &amp;#39;Helvetica&amp;#39; });
Cufon.replace(&amp;#39;h3&amp;#39;, { fontFamily: &amp;#39;Myriad Pro&amp;#39; });&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para mais detalhes sobre como implementar o Cufón, veja a sua &lt;a href='http://github.com/sorccu/cufon/wiki'&gt;Documentação&lt;/a&gt; e o &lt;a href='http://github.com/sorccu/cufon/wiki/faq'&gt;FAQ&lt;/a&gt;. Neste &lt;a href='http://spyrestudios.com/cufon-font-replacement/'&gt;link&lt;/a&gt; você pode conhecer 40 exemplos do uso dessa técnica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='direitos_autorais'&gt;Direitos autorais&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Após gerar arquivos Cufón, você deve restringir o uso apenas para o domínio do projeto. Na própria &lt;a href='http://cufon.shoqolate.com/generate/'&gt;página geradora da fonte&lt;/a&gt; você pode fazer isso, caso não faça isso, qualquer um poderá obter o seu javascript renderizador de fontes e utiliza-lo em outros sites. Há fontes que possuem em sua licença, proibições de uso via scripts, ou seja, nunca utilize Cufón para essas fontes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='seleo_de_texto_com_cufn'&gt;Seleção de Texto com Cufón?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Muito se discute sobre o suporte a seleção do conteúdo com o Cufón. Foi desenvolvida, pelo Steven Noble, uma forma, onde é possivel permitir a seleção de textos com o Cufón, &lt;a href='http://blog.noblemail.ca/2009/03/two-partial-fixes-for-cufon-select-and.html'&gt;confira nesse link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='concluso'&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hoje, o Cufón, &lt;strong&gt;NÃO&lt;/strong&gt; é minha técnica preferida para renderização de fontes, caso queira utilizar a mesma, seja moderado em grandes partes de texto. Pois irá &lt;strong&gt;comprometer bastante o tempos de renderização da página.&lt;/strong&gt; É de grande importancia, a preocupação de não utilizar fontes que possuam alguma proibição dessa técnica. Caso queira sabe quais são &lt;a href='http://www.codestyle.org/css/font-family/sampler-CombinedResults.shtml'&gt;as fontes mais comuns em todos os sistemas operacionais, acesse esse link&lt;/a&gt;. Desde já fico devendo um post falando sobre o font-face.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Relato sobre o FrontInRio 2011</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-frontinrio-2011/"/>
   <updated>2011-06-26T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-frontinrio-2011</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/front-in-rio2011-panfleto.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No último sábado, 18, conforme &lt;a href='http://fellipe.com/blog/front-in-rio-2011/'&gt;já citado por esse blog&lt;/a&gt;, aconteceu o FrontInRio 2011. Esse evento foi o primeiro com foco em desenvolvimento client-side em terras fluminenses. O evento que reuniu cerca de 170 inscritos, aconteceu na UniRio, no bairro da Urca e contou com 12 palestras de grandes nomes do cenário local. As palestras foram divididas em duas salas, cobrindo assuntos de nível básico ao avançando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento começou com as apresentações de &lt;strong&gt;Maujor&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;André Fonseca&lt;/strong&gt;. A palestra do primeiro apresentou o tema @font-face e a do segundo foi sobre Testes unitários com javascript, usando o Jasmine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em certos momentos ficou difícil de escolher em qual sala ficar,&lt;br /&gt;além desse fato, tiveram palestras que não assistir devido a grande lotação da sala, como foi o caso da palestra sobre WTF&lt;br /&gt;Javascript com &lt;a href='http://leobalter.net/'&gt;Leo Balter&lt;/a&gt;. As palestras que assisti foram:&lt;br /&gt;Desbravando o HTML5 Boilerplate com &lt;a href='http://zenorocha.com/'&gt;Zeno Rocha&lt;/a&gt;, Android UI Design Patterns &amp;amp; melhores Práticas com Oscar Marques, Seletores com Fábio Costa, Animações e Jogos além do canvas com Andrews Medina.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='android_ui_design_patterns__melhores_prticas_com_oscar_marques'&gt;Android UI Design Patterns &amp;amp; melhores Práticas com Oscar Marques&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oscar apresentou boas praticas sobre desenvolvimento com Android, trazendo várias formas de como utilizar elementos gráficos do sistema operacional Android.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='desbravando_o_html5_boilerplate_com_zeno_rocha'&gt;Desbravando o HTML5 Boilerplate com Zeno Rocha&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zeno apresentou conceitos sobre técnicas do html5, apresentando um hands on para mostrar a estrutura do html5. Falou sobre o build script, uma ferramenta bacana&lt;br /&gt;para compressão de arquivos. Apresentou também o Mobile boilerplate. Além da utilização do boilerplate com wordpress, rails, drupal e django.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='seletores_com_fbio_costa'&gt;Seletores com Fábio Costa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fábio várias formas de otimização de seletores, com uma palestra que interagiu bastante com o público presente. Foi uma palestra com um bom nível técnico, apresentando abordagens de seleção top-down e bottom-up, além é claro de boas praticas de otimização. Falando ainda sobre as engines Slick (usado pelo mootools) e a Sizzle (usado pelo JQuery).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='animaes_e_jogos_alm_do_canvas_com_andrews_medina'&gt;Animações e Jogos além do canvas com Andrews Medina&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Andrews Medina trouxe vários pontos legais sobre como usar CSS transforms, transitions, animations para o desenvolvimento de jogos usando as CSS3, além de fazer um comparativo com o desenvolvimento de jogos usando Canvas. Os códigos de sua palestra podem ser conferidos no &lt;a href='https://github.com/andrewsmedina/pacman'&gt;github dele&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='canvas_vs_svg_comigo'&gt;Canvas vs SVG, comigo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apos minha palestra no BrazilJS, percebi que poderia fazer uma específica sobre um dos slides da mesma. Sendo assim apos o convite do Leo Balter, para eu apresentar uma palestra no FrontInRio, escolhi esse tema. Comecei apresentando sobre alguns conceitos que seriam relevantes para o entendimento, mostrei também as principais diferenças entre as duas técnicas, o suporte aos browsers, libraries tanto para SVG quanto para Canvas, um hands on cujo código pode ser encontrado em &lt;a href='https://github.com/davidsonfellipe/talks/tree/master/2011_frontinrio'&gt;meu repositório no github para palestras&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe class='video-wrap' frameborder='0' height='500' src='http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/8354309' width='880'&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E mais uma vez a Globo.com contou com um grande número de participantes no evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/264478_10150223688524548_787149547_7065875_6582493_n1.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='agradecimentos'&gt;Agradecimentos&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Organizadores do evento, que estão de parabéns pela realização&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Leo Balter, pelo convite&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Globo.com, patrocinadora do evento&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Todos presentes no evento, sem vocês o evento não teria sido um sucesso!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Relato sobre o BrazilJS 2011 &#8211; Fortaleza</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-braziljs-2011-fortaleza/"/>
   <updated>2011-06-22T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/relato-sobre-o-braziljs-2011-fortaleza</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pessoal, sei que a conferencia aconteceu há mais de um mês, mas precisava relata-la. Ela aconteceu nos dias 13 e 14 de maio e foi a primeira conferencia com foco em Javascript do Brasil, batizada de &lt;strong&gt;BrazilJS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse evento veio para mostrar como o interesse por javascript (JS) cresceu exponencialmente nos últimos anos. Antes o coitado do JS, era visto apenas como uma linguagem para validar formulários. Com o passar do tempo, foi crescendo o numero de &lt;strong&gt;frameworks&lt;/strong&gt;, técnicas e &lt;strong&gt;design patterns&lt;/strong&gt; que faziam o uso da linguagem, isso de certa forma acabou a tornando uma ferramenta mais produtiva e poderosa para criar interfaces ricas, games, e até usa-la no lado servidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento de &lt;strong&gt;fortaleza&lt;/strong&gt; teve cerca de 550 inscritos, isso mesmo 550! Para um evento fora do eixo Rio-São Paulo, isso foi uma excelente marca. O evento mostrou 20 palestras, com bom conteúdo técnico, apresentando assuntos do nível básico ao avançado em Javascript. O evento contou com a excelente organização do &lt;a href='http://twitter.com/#!/cmilfont'&gt;@cmilfont&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/jaydson'&gt;@jaydson&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/felipenmoura' title='Felipe Nascimento'&gt;@felipenmoura&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/fbarroso' title='Barroso'&gt;@fbarroso&lt;/a&gt; e &lt;a href='http://twitter.com/henriquegogo' title='Henrique Gogo'&gt;@henriquegogo&lt;/a&gt; e atraiu olhares até de organizadores das conferencias de JS de fora do Brasil, pela sua dimensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='/assets/img/galera-braziljs-2011.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estava com grandes expectativas para palestras do &lt;a href='http://twitter.com/#!/gchapiewski'&gt;Guilherme Chapiewski&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/leobalter'&gt;Léo Balter&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/zukunftsalick'&gt;Pedro Pimentel&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/miketaylr'&gt;Mike Taylor&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/rworth'&gt;Richard Worth&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/michalbe'&gt;Michal Budzynski&lt;/a&gt;e &lt;a href='http://codificando.com/'&gt;Emerson Leite&lt;/a&gt;. Tivemos boas apresentações, que mostraram um uso bem bacana do que fazer com a linguagem. Além dos palestrantes citados anteriormente, gostei muito das apresentações do Rafael Ferreira e do &lt;a href='http://twitter.com/#!/Porkaria'&gt;Bruno Fernandes&lt;/a&gt;, eles mandaram muito bem! Infelizmente perdi as palestras do &lt;a href='http://twitter.com/#!/maujor'&gt;Maujor&lt;/a&gt;, do &lt;a href='http://twitter.com/#!/LittleCalculist'&gt;David Herman&lt;/a&gt; e os Lightning Talks, da hora do almoço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='http://twitter.com/#!/porkaria'&gt;Bruno Porkaria&lt;/a&gt; mostrou para galera como investir em WebApps, tivemos também o Daniel Passos que veio mostrar que utilizar javascript no desenvolvimento para aplicativos de Android. O Douglas Campos mostrando um pouco do poder da JVM com Javascript. &lt;a href='http://leobalter.net/'&gt;Leo Balter&lt;/a&gt; fez uma apresentação que consistia em mostrar anti-padrões de JS. Mike Taylor falou sobre &lt;strong&gt;Web Messaging&lt;/strong&gt;. Guilherme Chapiewski sobre Titanium e YQL, &lt;strong&gt;&lt;a href='http://twitter.com/#!/michalbe'&gt;Michal Budzynski&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; falou sobre desenvolvimento de Jogos em Javascript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso o &lt;strong&gt;BrazilJS&lt;/strong&gt; foi uma excelente oportunidade para conhecer pessoas que eu antes só as conhecia por listas de discussão/twitter/facebook. Conheci e revi uma parte da galera do &lt;strong&gt;frontend-br&lt;/strong&gt;, e até fizemos nosso 1º encontro da lista FORA da Recife. A ocasião contou com a presença de &lt;a href='http://twitter.com/#!/luiztiago'&gt;Luiz Tiago Oliveira&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/dannnish'&gt;Dennis Callazans&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/gersonthiago'&gt;Gerson Thiago&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/djalmaaraujo'&gt;Djalma Araújo&lt;/a&gt;, Bruna Brito, &lt;a href='http://twitter.com/#!/feliperodrigues'&gt;Felipe Rodrigues&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://twitter.com/#!/brunosouza'&gt;Bruno Souza&lt;/a&gt;, Lucas, Eduardo Santos e o Hedcler Morais. O papo NERD e &lt;em&gt;frontendilistico&lt;/em&gt; rolou até aproximadamente 1h da madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src='/assets/img/pernambuco-braziljs-2011.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id='pronunciamento_do_maujor'&gt;pronunciamento do @maujor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Encerrando o evento. tivemos esse pronunciamento do @maujor… Sinceramente o evento superou todas as minhas expectativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object height='390' width='880'&gt;&lt;param name='movie' value='http://www.youtube.com/v/7-kPokxhFUU?version=3&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;rel=0' /&gt;&lt;param name='allowFullScreen' value='true' /&gt;&lt;param name='allowscriptaccess' value='always' /&gt;&lt;embed allowfullscreen='true' allowscriptaccess='always' height='390' src='http://www.youtube.com/v/7-kPokxhFUU?version=3&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;rel=0' type='application/x-shockwave-flash' width='880' /&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando para o Rio, ainda troquei uma ideia com o &lt;a href='http://twitter.com/#!/littlecalculist'&gt;David Herman&lt;/a&gt; e Mike Taylor no Aeroporto de fortaleza, como o Mike iria para São Paulo, acabou ficando pouco tempo na conversa. Após o embarque do Mike, fiquei conversando com Herman, logo após chegou o Alexandre Magno e, nós 3, trocamos uma ideia sobre JSConfs, BrazilJS, Mozilla, Firefox, Brasil e Califórnia. Uma boa oportunidade para praticar meu fraco inglês (sic), também. E ainda nosso voo para o Rio de Janeiro acabou atrasando cerca de 2 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem tá por ai no nordeste é bom ficar ligado no &lt;a href='http://www.ensol.org.br/'&gt;ENSOL 2011&lt;/a&gt;, em João Pessoa. Fui ano passado e também foi um evento muito bom.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>CSS Reloader para Firefox e Chrome</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/css-reloader-para-firefox-e-chrome/"/>
   <updated>2011-06-14T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/css-reloader-para-firefox-e-chrome</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Um tempo atras, eu encontrei essa extensão do &lt;strong&gt;Firefox&lt;/strong&gt;, conhecida como &lt;strong&gt;CSS Reloader&lt;/strong&gt;. Ela permite &lt;strong&gt;recarregar&lt;/strong&gt; o TODOS os arquivos de &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; incorporados a página sem fazer recarregar a mesma. Uma boa &lt;strong&gt;ferramenta&lt;/strong&gt; para quem trabalha com páginas que possuem um tempo de carregamento um pouco mais demorados. Tornando seu desenvolvimento de &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; mais &lt;strong&gt;produtivo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/38387.png.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode usa-lo pressionando a tecla F9, ou a opção do menu de contexto do “Reload CSS” para recarregar os seus arquivos de CSS na página.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para detalhes de seu uso basta acessar:&lt;br /&gt;
&lt;a href='https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/46211/'&gt;https://addons.mozilla.org/de/firefox/addon/46211/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para o Chrome:&lt;br /&gt;
&lt;a href='https://chrome.google.com/extensions/detail/dnfpcpfijpdhabaoieccoclghgplmpbd'&gt;https://chrome.google.com/extensions/detail/dnfpcpfijpdhabaoieccoclghgplmpbd&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No github:&lt;br /&gt;
&lt;a href='https://github.com/auchenberg/css-reloader' target='_blank'&gt;https://github.com/auchenberg/css-reloader&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Front in Rio 2011</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/front-in-rio-2011/"/>
   <updated>2011-06-12T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/front-in-rio-2011</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/frontinrio.png' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em breve teremos o &lt;a href='http://www.frontinrio.com.br '&gt;Front in Rio 2011&lt;/a&gt;, que será o primeiro evento focado em desenvolvimento client-side em terras fluminenses. Trazendo temas como canvas, svg,  jogos, javascript, seleção de elementos DOM, @font-face, html5, jasmine, entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='palestras'&gt;palestras&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O evento irá contar com um total de 12 palestras, trazendo nomes como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://maujor.com/'&gt;Maujor&lt;/a&gt;, Dinossauro das CSS =]&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://twitter.com/#!/fabiomiranda'&gt;Fábio Costa&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://mootools.net/developers'&gt;MooTools Dev Team&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://www.andrewsmedina.com/'&gt;Andrews Medina&lt;/a&gt;, Desenvolvedor na Globo.com&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://leobalter.net/'&gt;Leo Balter&lt;/a&gt;, Desenvolvedor da Personare&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://zenorocha.com/'&gt;Zeno Rocha&lt;/a&gt;, Desenvolvedor na Petrobras&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://metronus.com/blog/'&gt;Andre Fonseca&lt;/a&gt;, Desenvolvedor na Globo.com&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;entre outros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Irei completar a grade de palestras da sala B, às 16h30, com o tema: &lt;strong&gt;Canvas vs. SVG&lt;/strong&gt;. Apresentando as &lt;strong&gt;diferenças&lt;/strong&gt; entre os dois formatos e uma visão do que se pode fazer com ambas as tecnologias.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='por_que_voc_tem_que_irou_deveria_ir'&gt;por que você tem que ir/ou deveria ir?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse evento será uma ótima oportunidade para comunidade de desenvolvimento front-end carioca, assistir a palestras de bom nível técnico e trocar uma ideia para encontros futuros.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='outras_informaes'&gt;outras informações&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O evento será realizado no dia 18 de junho de 2011, a partir das 8h e vai até o &lt;a href='http://horaextra.org/'&gt;#horaextra&lt;/a&gt; no final do dia. As inscrições já foram encerradas, maiores informações no &lt;a href='http://www.frontinrio.com.br '&gt;site do evento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Brazil JS 2011</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/brazil-js-2011/"/>
   <updated>2011-03-31T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/brazil-js-2011</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/banner-496.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoal, pela primeira vez teremos uma Conferência de Javascript no Brasil, que foi batizada de &lt;a href='http://braziljs.com.br/2011/'&gt;BrazilJS 2011&lt;/a&gt;, ela será realizada na bela cidade de Fortaleza, Ceará, nos dias 13 e 14 de maio de 2011, no teatro da Faculdade Sete de Setembro. O evento trará alguns bons nomes da área de desenvolvimento web, tais como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='http://twitter.com/maujor'&gt;Maurício Samy Silva&lt;/a&gt;, o maujor (Escritor de livros de JQuery/CSS e maujor.com)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://twitter.com/rworth'&gt;Richard D. Worth&lt;/a&gt; (Membro do Jquery Core Development Team)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://twitter.com/miketaylr'&gt;Mike Taylor&lt;/a&gt; (Opera Software)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://twitter.com/gchapiewski'&gt;Guilherme Chapiewski&lt;/a&gt; (Sr. Engineering Manager at Yahoo! Inc.)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://twitter.com/loiane'&gt;Loiane Groner&lt;/a&gt; (IBM)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Emerson Leite (Globo.com)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Bruno Mentges (Globo.com)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;entre outros nomes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hoje (31/Mar/2011) é o último dia para obter o desconto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='inscries'&gt;Inscrições&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O valor promocional de R$60,00 reais será encerrado no dia 31/03/2011. A partir do dia 01/04/2011 o valor da inscrição custará R$120,00 reais e a partir do dia 15/04/2011 custará R$250,00 reais. As inscrições serão encerradas no dia 01/05/2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu também vou palestrar no BrazilJS, vou apresentar sobre o Canvas Element.&lt;a href='http://fellipe.com/wp-content/uploads/2011/03/banner_braziljs.jpg'&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Analisando a qualidade de código JavaScript usando JSLint</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/analisando-a-qualidade-de-codigo-javascript-usando-jslint/"/>
   <updated>2011-03-30T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/analisando-a-qualidade-de-codigo-javascript-usando-jslint</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Muitas vezes temos que realizar uma análise de códigos &lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt;, para procurar determinados trechos que podem trazer erros, &lt;em&gt;warnings&lt;/em&gt;, eliminar problemas da linguagem e &lt;em&gt;cross-browser&lt;/em&gt;. Para nos auxiliar na análise de código JS, apresento-lhes uma ferramenta antiga, teve se primeiro release em 2002, mas que percebo que muita gente ainda a desconhece, essa ferramenta é o tal do &lt;strong&gt;&lt;a href='http://jslint.com'&gt;JSLint&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Ela é uma ferramenta para análise de qualidade de código &lt;a href='http://pt.wikipedia.org/wiki/JavaScript'&gt;JavaScript&lt;/a&gt; e foi criada por &lt;a href='http://www.crockford.com/' title='Site do Douglas Crockford'&gt;Douglas Crockford&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O JSLint analisa um dado trecho de código e informa problemas potenciais ou erros de sintaxe. Essa ferramenta segue &lt;a href='http://javascript.crockford.com/code.html'&gt;recomendações criadas pelo Crockford&lt;/a&gt; e teve como inspiração as convenções da &lt;a href='http://www.oracle.com/technetwork/java/codeconv-138413.html'&gt;SUN para a linguagem JAVA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href='http://www.jslint.com/'&gt;JSLint&lt;/a&gt; é uma &lt;strong&gt;ferramenta&lt;/strong&gt; poderosa para ser usada no dia-a-dia do programador &lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt;, pois ela exige do programador mais preciosismo para escrita de código nessa linguagem. Exigindo certos cuidados, tais como: &lt;strong&gt;indentação&lt;/strong&gt; de código, tamanho da linha, declaração de variáveis, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;statements&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, declarações de &lt;strong&gt;funções&lt;/strong&gt;, entre outros. Por exemplo, o erro comum em javascript que citei no artigo &lt;a href='http://fellipe.com/blog/uso-correto-da-funcao-do-parseint-em-javascript/'&gt;Uso correto da função do parseInt em Javascript&lt;/a&gt;, seria facilmente detectado e ele exibiria o erro “Missing radix parameter”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, utilizando o &lt;strong&gt;JSLint&lt;/strong&gt; você irá observar seus erros mais comuns e passará a adotar os hábitos essenciais para torná-lo um melhor programador na linguagem &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para usar o &lt;strong&gt;JSLint&lt;/strong&gt;, basta acessar e colar seu código e clicar no botão JSLint. A boa prática de sempre verificar seu código nessa ferramenta poderá evitar até problemas &lt;strong&gt;cross-browsers&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O site &lt;a href='http://net.tutsplus.com/'&gt;nettuts&lt;/a&gt; criou ano passado esse screencast mostrando o uso do JSLint, vale a pena dá uma conferida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe class='video-wrap' frameborder='0' height='500' src='http://www.youtube.com/embed/gz2mBQBp4XE' width='880'&gt; &lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id='referncias'&gt;Referências:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='http://www.jslint.com/lint.html' target='_blank'&gt;http://www.jslint.com/lint.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/JSLint' target='_blank'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/JSLint&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Camanjs &#8211; Manipulando imagens usando javascript</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/camanjs-manipulando-imagens-usando-javascript/"/>
   <updated>2011-02-25T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/camanjs-manipulando-imagens-usando-javascript</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href='http://camanjs.com/'&gt;CamanJS&lt;/a&gt;, a sigla vem de &lt;strong&gt;Ca&lt;/strong&gt;nvas &lt;strong&gt;Man&lt;/strong&gt;ipulation em Javascript, ele trás uma interface simplificada para fazer a manipulação de imagens dinamicamente utilizando a linguagem Javascript. A intenção inicial do trabalho de &lt;a href='http://twitter.com/MeltingIce'&gt;Ryan LeFevre&lt;/a&gt; foi replicar os efeitos do &lt;a href='http://instagr.am/'&gt;Instagram&lt;/a&gt; apenas utilizando &lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após observar os demos você perceberá que o CamanJS ainda exige muito processamento, acabei realizando um teste aplicando o efeito de Vintage no &lt;a href='http://camanjs.com/examples/presets'&gt;DEMOS PRESETS&lt;/a&gt; , um dos &lt;em&gt;cores&lt;/em&gt; de minha maquina ficou em 100% por uns 10 segundos. Esse fato é porque a ferramenta percorre todos os pixels da imagem representada por um canvas, realiza alguma manipulação no pixel, caso seja necessário, e por fim atualiza o &lt;strong&gt;CANVAS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='como_utilizar'&gt;Como utilizar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O uso do CamanJS é simples, e não requer nenhuma outra dependência. Podemos acessar todas as funcionalidades pela função Caman( ). Mas, &lt;strong&gt;devido a restrições de segurança do navegador, o CamanJS só poderá modificar imagens que vêm do mesmo domínio que a página se encontra&lt;/strong&gt;, caso queria utiliza-lo com imagens é necessário você especificar um proxy. O CamanJS já vem um proxy escrito em PHP, mas nada impede que você desenvolva um semelhante em outra linguagem, para maiores informações acesse a &lt;a href='http://camanjs.com/docs'&gt;documentação do CamanJS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos a um exemplo de uso, irei aplicar efeitos que faça com que a imagem da esquerda fique com a aparência da imagem a direita:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/rio_usando_camanjs_3.png' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vamos incluir os arquivos da biblioteca Caman.js, optei por inclui-la via CDN disponibilizada no site do projeto:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;script src=&amp;quot;http://ajax.cdnjs.com/ajax/libs/camanjs/2.0/caman.full.min.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente vamos incluir os arquivos da biblioteca Caman.js, optei por inclui-la pelo link da CDN disponibilizada no site do projeto:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Caman(&amp;quot;rio_usando_camanjs.jpg&amp;quot;,
      &amp;quot;#example-canvas&amp;quot;,
      function () {

        this.brightness(10)
          .contrast(100)
          .sepia(40)
          .saturation(5);

        this.render(function () {
            console.log(&amp;quot;Finished!&amp;quot;);
        });
});&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Projetos como esse são de grande utilidade para aqueles que desejam incorporar manipulações rápidas em imagens em suas apps. O crescimento do HTML5, atrelado ao crescimento de ferramentas utilizando javascript esta se tornando cada vez mais prevalente. &lt;a href='http://fellipe.com/demos/camanjs/index.html'&gt;Veja resultado da demonstração&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='saiba_mais'&gt;saiba mais&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O CamanJS ainda precisa melhorar sua performance, caso tenha interesse em contribuir para melhorar a ferramenta, fork o projeto no &lt;a href='https://github.com/meltingice/CamanJS'&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Uso correto da função do parseInt em Javascript</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/uso-correto-da-funcao-do-parseint-em-javascript/"/>
   <updated>2011-02-22T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/uso-correto-da-funcao-do-parseint-em-javascript</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Irei comentar sobre um dos &lt;strong&gt;erros&lt;/strong&gt; mais comuns em códigos &lt;strong&gt;javascript&lt;/strong&gt;, que é o uso correto da função &lt;strong&gt;parseInt&lt;/strong&gt;. Essa função converte uma string em um inteiro e possui a seguinte sintaxe:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;parseInt(string, base)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id='string'&gt;STRING&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;corresponde ao conjunto de caracteres que deseja converter para inteiro;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BASE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;usada para especificar qual o sistema de numeração que deseja converter a string. Podendo receber valores de 2 a 36, dentre os mais utilizados podemos destacar 10 (&lt;strong&gt;decimal&lt;/strong&gt;), 2 (binário), 16 (hexadecimal) e 8 (octal). &lt;strong&gt;É opcional !&lt;/strong&gt; É justamente no fato do paramento base ser opcional é que mora o perigo. Pois, caso o mesmo não seja informado, o interpretador javascript irá se comportar das seguintes formas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Começando com caractere que não pode ser convertido para um número, retorna NaN (not a number)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Quando um string começa com “0x” é analisada implicitamente com base 16 (hexadecimal)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Começando com caractere que não pode ser convertido para um número, retorna NaN (not a number)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Quando uma string começa com “0″, é analisada implicitamente com base 8  (octal)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Começando com caractere que não pode ser convertido para um número, retorna NaN (not a number)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Quando uma string começa com qualquer outro valor, é base 10 (decimal)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Começando com caractere que não pode ser convertido para um número, retorna NaN (not a number)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='exemplos'&gt;Exemplos&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;parseInt(&amp;quot;01&amp;quot;); //retorna 1
parseInt(&amp;quot;02&amp;quot;); //retorna 2
parseInt(&amp;quot;03&amp;quot;); //retorna 3
parseInt(&amp;quot;04&amp;quot;); //retorna 4
parseInt(&amp;quot;05&amp;quot;); //retorna 5
parseInt(&amp;quot;06&amp;quot;); //retorna 6
parseInt(&amp;quot;07&amp;quot;); //retorna 7
parseInt(&amp;quot;08&amp;quot;); //retorna 0
parseInt(&amp;quot;09&amp;quot;); //retorna 0
parseInt(&amp;quot;10&amp;quot;); //retorna 10
parseInt(&amp;quot;-222&amp;quot;); //retorna -222
parseInt(&amp;quot; 122&amp;quot;); //retorna 122
parseInt(&amp;quot;fellipe1234&amp;quot;); //retorna NaN&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Essa forma de interpretação tem causado muitos problemas, sendo assim a nova versão da linguagem padrão, &lt;strong&gt;&lt;a href='http://ecma262-5.com/ELS5_HTML.htm#Section_15.1.2.2'&gt;ECMAScript 5&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, teve esse comportamento modificado e essa &lt;strong&gt;detecção implícita de octal foi removida&lt;/strong&gt; do &lt;strong&gt;parseInt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Solução&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando necessitar fazer o uso da função &lt;strong&gt;parseInt&lt;/strong&gt;, informe para qual sistema de numeração que a string deverá ser convertida.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;parseInt (&amp;quot;08&amp;quot;, 10); //retorna 8
parseInt (&amp;quot;09&amp;quot;, 10); //retorna 9&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Definindo configurações do .gitconfig após a instalação do GIT</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/definindo-configuracoes-do-gitconfig-apos-a-instalacao-do-git/"/>
   <updated>2011-02-16T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/definindo-configuracoes-do-gitconfig-apos-a-instalacao-do-git</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GIT&lt;/strong&gt; é um Software Livre utilizado para controle de versão, é distribuído, com enfase em rapidez. Foi inicialmente criado por &lt;strong&gt;Linus Torvalds&lt;/strong&gt;para ser utilizado no desenvolvimento do kernel &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt;. Para instalar a ferramenta para basta acessar seu &lt;a href='http://git-scm.com/download'&gt;site oficial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comecei a usar git em setembro de 2010. Hoje, acho o GIT uma ferramenta robusta para o controle de versão. No meu primeiro projeto que utilizava o GIT, tive um pouco de dificuldade para entender, mas com o tempo fui procurando soluções como se resolvia alguns problemas comuns de conflitos e já estou bem adaptado a seu uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, irei apenas apresentar algumas definições que me ajuda a trabalhar no dia-a-dia com o GIT via terminal do MacOS.  Com o GIT instalado localize o arquivo &lt;strong&gt;.gitconfig&lt;/strong&gt;, que normalmente fica no diretório &lt;em&gt;home&lt;/em&gt; de seu usuário, ex: &lt;em&gt;/Users/fellipe/.gitconfig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode editar esse arquivo utilizando um editor de texto ou utilizar o comando “&lt;em&gt;git config –global&lt;/em&gt;” via Terminal. Primeiramente apresentarei via Terminal e no &lt;a href='#arquivo_gitconfig'&gt;final do post tem o resultado de como o arquivo .gitconfig ficará&lt;/a&gt;, esse resultado apresentado no final pode ser usado para quem deseja editar via editor de texto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='definies_de_usurio'&gt;Definições de Usuário&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para definir as configurações básicas de seu usuário e email, basta executar os seguintes comandos, claro que substituindo os valores “davidson” e “email@fellipe.com” por suas informações:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global user.name &amp;quot;davidson&amp;quot;
git config --global user.email &amp;quot;email@fellipe.com&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id='definies_do_editor_de_texto_padro'&gt;Definições do editor de texto padrão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora configure o editor de texto padrão utilizado pelo git, utilizando o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global core.editor &amp;quot;mate -w&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id='definies_de_alias'&gt;Definições de Alias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É de grande utilidade definir alguns aliases, para evitar digitar o nome completo do comando. Ou seja, ao invés de digitar “git checkout nomedoarquivo.extensao”, você pode digitar “git co nomedoarquivo.extensao”. Essas definições irão facilitam bastante, o uso do GIT no seu dia-a-dia de trabalho. Seguem as algumas definições de uso:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global alias.st status
git config --global alias.co checkout
git config --global alias.br branch
git config --global alias.df diff
git config --global alias.dfs &amp;quot;diff --stat&amp;quot;
git config --global alias.ci commit
git config --global alias.pom &amp;quot;pull origin master&amp;quot;
git config --global alias.pl pull
git config --global alias.ps push&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id='color'&gt;Color&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Especificar as cores das respostas do GIT, facilita bastante no uso da ferramenta em seu dia-a-dia, pois deixa mais fácil lidar com algumas situações como: O quê foi adicionado ao commit, branch atual ou até arquivos que foram alterados, vamos aos comandos:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global color.branch auto
git config --global color.diff auto
git config --global color.grep auto
git config --global color.interactive auto
git config --global color.status auto&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id='merge'&gt;Merge&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Situação bem comum que lidamos no desenvolvimento de software é a questão da resolução de conflitos, para casos que o GIT não pode resolver automaticamente você pode definir a ferramenta que você tem mais familiaridade para fazer uso do merge. Para defini-la basta utilizar o comando abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git config --global merge.tool &amp;quot;SUA_FERRAMENTA_DE_MERGE&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id='resultado_final_do_arquivo'&gt;Resultado final do arquivo:&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[user]
name = davidson
email = email@fellipe.com
&amp;amp;nbsp;
[color]
diff = auto
grep = auto
interactive = auto
status = auto
branch = auto
status = auto
&amp;amp;nbsp;
[core]
editor = mate -w
&amp;amp;nbsp;
[alias]
st = status
ci = commit
br = branch
df = diff
lg = log -pgit ps
co = checkout
pom = push origin master
ps = push
pl = pull&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Novidades do Firebug 1.6.0</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/novidades-do-firebug-1-6-0/"/>
   <updated>2010-12-05T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/novidades-do-firebug-1-6-0</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Para quem não conhece, o Firebug é um plugin desenvolvido originalmente para o  navegador* * Firefox. Foi criado com o intuito de auxiliar o desenvolvimento de aplicações web.  Dentre suas principais funcionalidades se pode destacar: depurar Javascript,  analisar requisições feitas pela página, manipulação de DOM. Ele possui várias extensões importantes, tais como: YSlow, Page Speed e Pixel Perfect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta última segunda-feira, 26 de novembro, o Firebug Working Group disponibilizou a versão 1.6.0 do Firebug. Essa ferramenta que já se tornou essencial no dia-a-dia dos desenvolvedores web, ganhou as seguintes funcionalidades…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não conhece, o Firebug é um plugin desenvolvido originalmente para o  navegador* * Firefox. Foi criado com o intuito de auxiliar o desenvolvimento de aplicações web.  Dentre suas principais funcionalidades se pode destacar: depurar Javascript,  analisar requisições feitas pela página, manipulação de DOM. Ele possui várias extensões importantes, tais como: YSlow, Page Speed e Pixel Perfect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta última segunda-feira, 26 de novembro, o Firebug Working Group disponibilizou a versão 1.6.0 do Firebug. Essa ferramenta que já se tornou essencial no dia-a-dia dos desenvolvedores web, ganhou as seguintes funcionalidades…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='console_e_linha_de_comando'&gt;Console e Linha de Comando&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Linha de comando disponibilizado em todos os painéis&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Nova API para o objeto console: console.table()&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Melhoria nos recursos de auto-complete&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Log de eventos cortar, copiar e colar&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Suporte a log do console de XPath&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Cores de fundo descritivas para mensagens do console&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='html'&gt;HTML&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Suporte à expandir tudo através de um menu de contexto&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Agora quando o XPath é copiado, o namespace também é incluído&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Melhorada exibição de iframes&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;DOCTYPE agora é exibido&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Breadcrumbs possuem rolagem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='css'&gt;CSS&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CSS autocomplete&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Suporte para copiar declarações CSS&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Agrupamento de estilos já computados&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Autocomplete para “!important”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='script'&gt;Script&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Possibilidade de desativar a opção de pará no próximo erro&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Melhorado o painel lateral Watch&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Possibilidade de salvar e restaurar sessões do FirefoxDOM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='miscelnea'&gt;Miscelânea&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quando o Firebug é instalado, uma página de Primeira Execução é mostrada&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Página de problemas conhecidos&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Novo ícone do Firebug&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Melhorias nas configurações do editor&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos entender algumas dessas melhorias, destaquei as seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='linha_de_comando_disponvel_em_todos_os_painis'&gt;Linha de comando disponível em todos os painéis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora temos a possibilidade de utilizar a linha de comando em outros painéis, além do Console Panel. Conforme destacado na imagem abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='http://fellipe.com/wp-content/uploads/2010/12/cmdOnScriptPanel.png' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na imagem acima podemos visualizar o novo botão da linha de comando na aba &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Script&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Após clicar nele veremos a linha de comando, conforme apontado pela seta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='possibilidade_de_rolagem_nos_breadcrumbs'&gt;Possibilidade de rolagem nos Breadcrumbs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora é possível visualizar a hierarquia completa do objeto selecionado no DOM. Conforme apresentado na figura abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/html1.png' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os caras trabalharam bem na usabilidade dessa funcionalidade. Agora para navegar basta clicar nas setas apontadas na imagem, ou usar a rolagem do mouse, ou ainda fazer uso das setas de seu teclado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='navegao_do_histrico_de_troca_de_painis'&gt;Navegação do histórico de troca de painéis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora temos de botões: um para avançar e outro para voltar. Eles são utilizados para navegar entre os painéis no histórico dos visitados. Você pode visualizar esses botões na imagem abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/navigation-buttons.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na imagem apresentada, podemos visualizar 4 itens, logo abaixo do botão de avançar a navegação. Essa lista com todos os itens do histórico pode ser habilitada clicando com o botão direito do mouse em um dos dois botões. Na imagem podemos observar que a aba atual é &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Net* &lt;strong&gt;, foi utilizada duas abas de&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Script&lt;/em&gt;** anteriormente a essa, e logo após o uso da aba&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Net*** o usuário foi para aba &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cookies&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='logs_tabulares'&gt;Logs tabulares&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essa foi a funcionalidade que mais me agradou, agora temos um novo método o &lt;strong&gt;&lt;em&gt;console.table&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, com ele  poderemos apresentar &lt;em&gt;logs&lt;/em&gt; tabulares no console. Um simples exemplo de uso, pode ser dado da seguinte forma:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;console.groupCollapsed(“This is my table”);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;console.table(table1);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;console.groupEnd();&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/console-table2.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mais detalhes sobre essa funcionalidade acesse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='http://www.softwareishard.com/blog/firebug/tabular-logs-in-firebug/'&gt;http://www.softwareishard.com/blog/firebug/tabular-logs-in-firebug/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='mais_sobre'&gt;Mais sobre…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Firebug 1.6.0 é para o Firefox 3.6 e no próximo anos será lançada versão 1.7 que esta sendo implementada para o Firefox 4.0. Não atualizou seu firebug ainda? Baixe-o agora:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href='http://getfirebug.com/releases/firebug/1.6X/'&gt;http://getfirebug.com/releases/firebug/1.6X/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='referncias'&gt;Referências&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href='https://addons.mozilla.org/pt-br/firefox/addon/1843/'&gt;https://addons.mozilla.org/pt-br/firefox/addon/1843/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;a href='http://www.softwareishard.com/blog/'&gt;http://www.softwareishard.com/blog/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Vagas para Desenvolvedores front-end na Globo.com</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/vagas-para-desenvolvedores-front-end-na-globo-com/"/>
   <updated>2010-11-15T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/vagas-para-desenvolvedores-front-end-na-globo-com</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Caros developers,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href='http://globo.com/'&gt;globo.com&lt;/a&gt; está com vagas para Desenvolvedores Front-end. Se você é um desenvolvedor e procura grandes desafios na área de web, aproveite essa oportunidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A empresa oferece contratação por CLT, com salário compatível com o mercado e plano de benefícios. Estamos localizados na Barra da Tijuca, Rio de Janeiro. Além disso, oferecemos suporte a pessoas de outros estados que queiram mudar para o RJ.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='requisitos'&gt;Requisitos:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dominar xHTML/CSS/Webstandards (W3C Guidelines)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Javascript core&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Frameworks (jQuery, mootools, YUI, DOJO, Prototype etc)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;DOM e Padrões&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;XHR, XML/JSON&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Performance, Usabilidade e Acessibilidade&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;SEO&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Conhecer orientação a objetos, design patterns e boas práticas de programação&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='ser_um_diferencial_para_o_candidato'&gt;Será um diferencial para o candidato:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Flash (AS 3)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Algum conhecimento em metodologia Ágil&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Experiência em alguma linguagem Server side (Python, Ruby, Java, PHP…&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Banco de Dados (MySql, Oracle), SQL e Modelagem de Dados&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Implementar testes de unidade, aceitação, integração&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Controle de versão (CVS, SVN, Git)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se você se interessou, encaminhe um e-mail com a pretensão salarial e o link de seu perfil no LinkedIn atualizado, currículo em PDF, endereço de seu site, perfil do github ou blog para esportes.jobs@corp.globo.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode consultar sobre novas vagas disponíveis através do &lt;a href='https://github.com/globocom/iwanttoworkatglobocom'&gt;Github da globo.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Como se adaptar ao chegar no Rio de Janeiro?</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/como-se-adaptar-ao-chegar-no-rio-de-janeiro/"/>
   <updated>2010-10-13T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/como-se-adaptar-ao-chegar-no-rio-de-janeiro</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hoje completo 3 meses na cidade maravilhosa e resolvi fazer um resumo sobre esse período, atendendo a sugestões dos comentários do artigo &lt;a href='../proposta-de-emprego-no-rio-de-janeiro-aceitar-ou-nao/'&gt;Proposta de emprego no Rio de Janeiro, aceitar ou não?&lt;/a&gt;. Agora, mostrarei alguns pontos para quem deseja mudar para cá. Vale lembrar que apenas mudando de &lt;strong&gt;bairro&lt;/strong&gt; no &lt;strong&gt;RJ&lt;/strong&gt;, você poderá ter uma percepção bem diferente da minha. Sendo assim, vou apresentar alguns pontos que me ajudaram a ter uma adaptação mais fácil nesta cidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='mudana_de_emprego'&gt;Mudança de emprego&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Normalmente o simples fato de mudar de &lt;strong&gt;emprego&lt;/strong&gt; já é uma situação complicada. Imagina fazer isso morando em outra cidade, sem conhecer ninguém e sem parentes por perto? É um desafio bem complicado, mas motivador. Ainda tive um pouco de sorte, pois conheci algumas pessoas do Rio de Janeiro, via &lt;em&gt;twitter&lt;/em&gt;, linkedin, facebook, que ajudaram muito, antes de desembarcar por aqui.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='decida_entre_viver_ou_morar_no_rio_de_janeiro'&gt;Decida entre VIVER ou MORAR no Rio de Janeiro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mas que diferença isso tem? Procure conhecer os lugares interessantes para se divertir, procure olhar o lado bom da cidade. Antes eu tinha em mente que o RJ era só favelas, pobreza, tráfico, prostituição, trânsito… Tem tudo isso é verdade, mas descobri, e venho descobrindo, coisas muito legais por aqui. É bem interessante o maior contato com a natureza que se tem por aqui, já vi capivara, sagui, préa, gambá e timbu, simplesmente passeando pela rua. Ir a lugares como Leblon, Ipanema e a Lagoa Rodrigo de Freitas é curtir a vida naquilo que ela tem para oferecer de melhor. Você também pode pedalar pela zona sul da cidade, basta alugar bicicletas através do &lt;a href='http://www.mobilicidade.com.br'&gt;site mobilicidade&lt;/a&gt;. Busque viver o Rio e não apenas morar por aqui.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='procure_ter_uma_boa_localizao_geogrfica_da_cidade'&gt;Procure ter uma boa localização geográfica da cidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Rio de Janeiro é uma cidade gigante, porém achei bem fácil conseguir chegar aos principais pontos da cidade. Procurei desde inicio, ter um bom referencial de onde ficam os principais bairros da cidade, como chegar ao metrô, principais shoppings, supermercado e hospitais. Em pouco tempo, já sabia até explicar onde era um determinado lugar, no meu bairro, quando alguém me perguntava na rua. Hoje está bem mais fácil pois o &lt;a href='http://www.google.com/intl/en_us/help/maps/streetview/'&gt;Google Street View&lt;/a&gt; já funciona em muitos bairros da cidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='local_para_morar'&gt;Local para morar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse foi um problema mais difícil de resolver. No conteúdo e nos comentários do artigo &lt;a href='../proposta-de-emprego-no-rio-de-janeiro-aceitar-ou-nao/'&gt;Proposta de emprego no Rio de Janeiro, aceitar ou não?&lt;/a&gt; acabei falando um pouco sobre esse assunto. É bom definir o que é um lugar bom, na sua visão, para morar, cada pessoa tem uma referência para isso. A partir de R$ 1000 reais você pode achar um &lt;strong&gt;apartamento&lt;/strong&gt; em &lt;strong&gt;Jacarepaguá&lt;/strong&gt;. Veja no site &lt;a href='http://www.casaemcasa.com.br/'&gt;Casa em casa&lt;/a&gt; para você ter uma ideia melhor sobre os valores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='cultura_nacional'&gt;Cultura Nacional&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essa cidade possibilita uma interação muito bacana com pessoas de todos cantos do país. Frequentemente isso pode lhe trazer situações inusitadas, mas são importantes para sua experiência de vida. Acho que isso traz pontos positivos e negativos. Um ponto negativo é quase sempre ir ao supermercado e você não ganhar um “obrigado” ao final das compras, por exemplo. Muitos brincam, chamando isso de padrão rio de atendimento ao cliente, é bem comum ser mal atendido por aqui. Por outro lado, em termos de diversão, é bem legal, a galera é bem festeira, já fui até em festas no meio da semana em casas de colega de trabalho, coisa que nunca tinha feito em Recife.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='lazer'&gt;Lazer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comparar as opções de lazer do Rio de Janeiro com relação ao Recife é humilhação, e nem conheço tantos lugares ainda. Acabei ainda deixando de lado visitar pontos como o Cristo Redentor e o Pão de açúcar, tenho até interesse de ir no segundo, já o primeiro pode esperar um pouco.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='sobre_alguns_bairroslugares_que_conheci'&gt;Sobre alguns bairros/lugares que conheci&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Copacabana&lt;/strong&gt;: bem voltado ao turistas. Achei muitas semelhanças com o bairro de Boa viagem, no Recife, inclusive o fato que não se pode vacilar com a câmera fotográfica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feira de São Cristóvão&lt;/strong&gt;: é uma feira de tradições nordestinas. Há muito coisa do nordeste:  rapadura, artesanato, forró, carne de sol, guaraná jesus e até bolacha maragogi \o/. É um espaço grande, como uma junção de um &lt;strong&gt;Mercado de São José&lt;/strong&gt; com uma &lt;strong&gt;Feirinha de Boa Viagem&lt;/strong&gt; (ambos exemplos são no Recife). Porém achei qualidade do artesanato fraco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quinta da Boa Vista&lt;/strong&gt;: Lugar bem bonito, mas não me pareceu um lugar calmo para passear, achei que merecia mais atenção da prefeitura quanto a segurança. Acho que não conheci como deveria, voltarei lá em breve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;São Conrado&lt;/strong&gt;: É um dos bairros mais chiques da cidade. Nele acredito que se tenha as maiores desigualdades sociais do RJ, isso é claramente visto quando se passa próximo a favela da rocinha. Não fará falta visita-lo, caso venha a passeio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lagoa Rodrigo de Freitas&lt;/strong&gt;: Lugar perfeito para passear, para quem tem filhos uma opção melhor ainda. Lá possui uma vista fantástica da cidade, pista de &lt;em&gt;cooper&lt;/em&gt;, quadras, restaurantes, parque dos patins. Alugue uma bicicleta e dê uma volta completa na lagoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jacarepaguá&lt;/strong&gt;: É um bairro bem grande e uma boa opção para quem trabalha na Zona Oeste e busca uma moradia mais barata que a Barra da Tijuca e o Recreio dos Bandeirantes. Apesar da proximidade com a Barra e o Recreio, o transito não é tão amigável nos horários de pico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leblon&lt;/strong&gt;: O bairro mais legal que achei foi, sem dúvida, o Leblon. Bem tranquilo para passear, há opção de alugar bicicletas, restaurantes legais e o melhor pode se conhecer muitas coisas sem precisar de carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barra da Tijuca&lt;/strong&gt;: Lugar que moro, e logo o que conheço melhor, é um bairro gigante, feito para quem tem carro, há poucas ruas. Foi feita pelo mesmo urbanista idiota que projetou Brasília, dai você já pode concluir que é um bairro que privilegia somente os automóveis e esquece dos pedestres. Tem uma a infra estrutura de transporte deficiente, não há metrô. Há um grande endeusamento pelo &lt;em&gt;american way of life&lt;/em&gt;. Apesar dos problemas é um bairro relativamente seguro, muito bom para quem curte baladas, restaurantes e praias. Também se tem um grande contato com a natureza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='concluindo'&gt;Concluindo…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Enfim, se tiver disposto a se aventurar em uma cidade grande, ir ao Rio pode ser uma boa opção. Não tema o preconceito, chegue e aos poucos vá mostrando seu valor de mercado, ética, disposição para buscar melhorias, e também uma característica quem valorizo muito num profissional: A capacidade para desempenhar um trabalho colaborativo, em prol do compartilhamento de conhecimento, dessa forma você só tem a ganhar.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Sistema de Comunicação Bluetooth Usando Microcontrolador PIC</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/sistema-de-comunicacao-bluetooth-usando-microcontrolador-pic/"/>
   <updated>2010-10-08T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/sistema-de-comunicacao-bluetooth-usando-microcontrolador-pic</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Enfim agora com o blog terei mais espaço e facilidade para postar trabalhos que fiz no passado e os que irei fazer. Começando pelo mais importante até então, meu trabalho de conclusão de curso (TCC). Ele tinha como principal objetivo projetar e implementar um sistema de comunicação sem fio, através da tecnologia Bluetooth, utilizando o microcontrolador PIC para facilitar o desenvolvimento de atividades relacionadas ao ensino e projetos futuros usando Bluetooth, na universidade que me formei.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='os_objetivos_especficos_do_trabalho_foram'&gt;Os objetivos específicos do trabalho foram:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Projetar um hardware que serviria como módulo para o desenvolvimento de aplicações que desejassem utilizar Bluetooth.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;Desenvolver uma pequena API com funções básicas que permitiriam uma facilidade maior para se trabalhar com transmissão de dados via Bluetooth utilizando o microcontrolador PIC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id='slides_da_apresentao_do_trabalho'&gt;&lt;strong&gt;Slides da apresentação do trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;object classid='clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000' codebase='http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0' height='532' id='__sse2700794' width='637'&gt;&lt;param name='allowFullScreen' value='true' /&gt;&lt;param name='allowScriptAccess' value='always' /&gt;&lt;param name='src' value='http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=finalsistemadecomunicaobluetoothusandomicrocontrolado-091211132307-phpapp02&amp;amp;stripped_title=sistema-de-comunicao-bluetooth-usando-microcontrolado-pic&amp;amp;userName=davidsonfellipe' /&gt;&lt;param name='name' value='__sse2700794' /&gt;&lt;param name='allowfullscreen' value='true' /&gt;&lt;embed allowfullscreen='true' allowscriptaccess='always' height='532' id='__sse2700794' name='__sse2700794' src='http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=finalsistemadecomunicaobluetoothusandomicrocontrolado-091211132307-phpapp02&amp;amp;stripped_title=sistema-de-comunicao-bluetooth-usando-microcontrolado-pic&amp;amp;userName=davidsonfellipe' type='application/x-shockwave-flash' width='637' /&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='http://fellipe.com/wp-content/uploads/2010/10/sistemadecomunicaobluetoothusandomicrocontrolado-davidsonfellipedasilva.pdf'&gt;Baixe a minha monografia em PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Essa e outras apresentações irei compartilhar no meu &lt;a href='http://www.slideshare.net/davidsonfellipe'&gt;Slideshare&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Proposta de emprego no Rio de Janeiro, aceitar ou não?</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/proposta-de-emprego-no-rio-de-janeiro-aceitar-ou-nao/"/>
   <updated>2010-09-24T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/proposta-de-emprego-no-rio-de-janeiro-aceitar-ou-nao</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt='' src='/assets/img/DSC04035______.jpg' /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É comum muitos profissionais da área de TI migrarem para o eixo Rio-São Paulo, dentre os principais motivos que posso citar são: Falta de motivação com o trabalho atual, muitos reclamam dos salários oferecidos em suas regiões, falta de expectativa de crescimento profissional na empresa, falta de oportunidades na região que reside ou ainda aquela proposta de emprego tentadora. Enfim, esse &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; apresenta pontos importantes para aceitar ou recusar uma proposta de trabalho no Rio de Janeiro, considerando trabalhar e morar na Zona Oeste da cidade.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='procurar_antes_de_tudo_saber_se_os_gastos_de_se_morar_na_cidade_maravilhosa_so_compatveis_com_o_salrio_oferecido'&gt;Procurar antes de tudo saber se os gastos de se morar na cidade maravilhosa são compatíveis com o salário oferecido.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Caso a vaga solicite uma proposta salarial, seja bastante criterioso na elaboração. Procure saber o bairro onde está localizada a empresa, para que você possa ter ideia dos preços de aluguéis em bairros próximos ao trabalho desde o início do processo. É difícil chegar a um equilíbrio entre qualidade de vida x baixo custo. Um site que pode ajudar bastante para se ter uma média de preço de um aluguel é o &lt;a href='http://www.casaemcasa.com.br/'&gt;Casa em Casa&lt;/a&gt;. Para os &lt;em&gt;freelancers&lt;/em&gt; ou profissionais que nunca trabalharam com carteira assinada é importante se atentar para qual será seu salário mensal após o desconto de impostos, entre outros, para isso recomendo que você &lt;a href='http://www.calculador.com.br/Trabalhista/SalarioLiquido.aspx'&gt;aprenda a calcular seu salário líquido mensal&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='est_preparado_financeiramente_para_se_mudar'&gt;Está preparado financeiramente para se mudar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse é de fato um ponto bem importante, algumas empresas oferecem &lt;em&gt;auxílio-deslocamento&lt;/em&gt;. Esse pode ser na forma de 1 mês de hotel pago ou dinheiro extra para ajuda-lo a bancar os custos iniciais da sua mudança. Porém tenha bastante cuidado, alugar um apartamento exige na maioria das vezes uma putaria chamada de um tal seguro de fiança locatícia, que em muitos casos consiste em pagar o valor de 3 vezes a despesa mensal do imóvel, considerando um apartamento de 1.500 reais, você terá que arcar de cara com 6.000 reais. Você poderá com muita sorte negociar diretamente com o proprietário do imóvel para se livrar de pagar o seguro, há casos que eles pedem pagamento antecipado dos 6 meses do contrato, considerando o mesmo valor citado anteriormente, você teria que arcar com 9.000 reais de início.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='estudar_sobre_a_empresa'&gt;Estudar sobre a empresa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não basta apenas visitar o site da empresa, procure conhecer algum funcionário da empresa. É fato que isso pode não ser uma tarefa fácil, mas você pode talvez tentar estabelecer contato com algum via &lt;a href='http://www.linkedin.com/'&gt;&lt;em&gt;Linkedin&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, faça um bom uso dessa rede social. Dessa forma você terá uma ideia melhor de como é o dia a dia na empresa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='procure_saber_quais_os_desafios_que_a_vaga_oferece_para_sua_carreira_profissional'&gt;Procure saber quais os desafios que a vaga oferece para sua carreira profissional&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Novos desafios tais como: uma nova área de atuação, projetos com maior complexidade, melhor oportunidade para demonstrar sua capacidade de liderar, melhor oportunidade para focar no rumo que você quer atuar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='desenvolvimento_profissional'&gt;Desenvolvimento profissional&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Procurar saber se a empresa oferece políticas de desenvolvimento profissional: incentivos a participação em eventos, especialização, mestrado ou cursos de capacitação?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id='questes_pessoais'&gt;Questões pessoais&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não há como deixar de lado esse quesito, por mais decidido que você esteja para encarar o desafio de mudar de estado. Estude se vale a pena largar sua família, namorada, gato, cachorro e papagaio e se aventurar em terras cariocas. Não é tarefa fácil mas isso poderá te trazer uma noção mais real do que é custo de vida e sem dúvida você terá um imensurável aprendizado para vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É claro que os valores vão depender do padrão de vida que você quer ter na cidade. Para quem vem solteiro e deseja dividir apartamento com outra pessoa, o que reduz bastante esses custos, recomendo conhece o &lt;a href='http://www.easyquarto.com.br/'&gt;site Easy Quarto&lt;/a&gt;. Caso queira mais informações deixe um comentário.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>O que escrever no primeiro post de um blog?</title>
   <link href="http://fellipe.com/blog/o-que-escrever-no-primeiro-post-de-um-blog/"/>
   <updated>2010-09-13T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://fellipe.com/blog/o-que-escrever-no-primeiro-post-de-um-blog</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ficar dois anos sem atualizar o site e já começar um blog com um título desse?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
    Alguns já podem falar que é armadilha para caçar &lt;a href='http://www.marketingdebusca.com.br/paraquedistas-e-seo-o-google-le-comentarios/' target='_blank'&gt;usuários pára-quedistas&lt;/a&gt;. Mas começar um blog com um post de uma linha é algo desestimulante. Sendo assim, o que julgo mais interessante para um primeiro post é:
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt; Perfil da empresa, profissional ou pessoa responsável pelo conteúdo.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Do que se trata o blog. Para que desta forma, o usuário saiba se os &lt;a href='http://pt.wikipedia.org/wiki/Feed' target='_blank'&gt;feeds&lt;/a&gt; realmente irão lhe interessar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;
    Então vamos ao que interessa&amp;#8230; Sou o Davidson Fellipe, engenheiro da computação e atuo desde 2005 como desenvolvedor de software.  Em julho de 2010, larguei &lt;a href='http://www.recife.pe.gov.br/cidade/projetos/fotosdorecife/index.html' target='_blank'&gt;minha terra&lt;/a&gt; e hoje moro no Rio de Janeiro. Os assuntos que tenho interesse de escrever são:
&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Desenvolvimento de software com foco em client-side&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Carreira&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Blogs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>
 </entry>
 
 
</feed>